美國智庫：台灣海峽是公海 美國軍艦有穿越的自由

美智庫：台海是公海 美軍艦有穿越的自由

建立時間：2018/06/12 08:57

蔡英文總統上台後，中國對台不斷加大施壓力度。而最近有消息指出，美國可能派出軍艦穿越台灣海峽，被視為是「以行動支持台灣」的象徵。有專家認為，台海是國際公海，美艦在此也享有航行自由。

《美國之音》引述美智庫研究員易思安（Ian Easton）說法，認為「美國軍艦在台海航行，可以提醒中國和全世界，台海是國際公海，不受中國控制，美國在此也有航行和飛越的自由。」易思安補充，中方企圖宣稱對台灣海峽有主權，是錯誤的「扭曲事實」。

路透則在近日報導，美方今年曾數次考慮派航空母艦行經台灣海峽，最後因擔心惹怒中國而作罷。但共軍不斷挑釁，讓美方重新考慮這個選項。不過國防部已表示此訊息未經證實、不予評論。
（國際中心／綜合外電報導）

聯合國海洋法公約
領海是從海岸向外約22公里

台灣海峽闊130公里
點劃都係公海

所以台灣=公廁 個個都入得

巴拿馬總統
同我都算係有D交情架

支那入唔到喎

台灣已經係中國 洗閪入咩

咁點解習種去唔到台灣宣示主權？

點解樓上啲5毛改名咁差嘅
其六

唔怪得尖閣諸島都夠膽死話係自己領土
全世界都係中國，所以唔洗入唔係入唔到

低質五毛係咁上下

有讀寫障礙？
已經係中國領土仲洗乜宣示？
你唔問點解唔去上海？

夠你個名膠

五毛柒到呢 唔講咁多即刻駁嘴

點解中國官員到訪台灣要向台灣政府申請簽證？

你老母個閪就個個都入到

已經係中國領土，咁點解台灣軍隊唔歸習總管？係咪台灣軍隊謀反

美國都謀反啦 本身就中國既

駁唔到

老美如果夠膽幫手釋放返台灣國際地位 就真心佩服浸浸啦

中國又成最大贏家